星島：裁判官何俊堯被調職不再審理刑事案 曾遭建制派質疑輕判反修例案

《星島日報》報道，曾遭民建聯立法會議員葛珮帆及周浩鼎投訴於反修例示威案裁決偏頗的裁判官何俊堯被調職，由裁判法院轉往高等法院，處理原訟庭刑事案件的排期事宜，職銜為「刑事案件排期法官」，意味何暫時不會審理刑事案件。

根據司法機構網頁，刑事案件排期法官主要負責原訟法庭審理最嚴重刑事案件的排期事宜。刑事案件排期法官在收到辯方的排期要求後 21 天內，會為案件排期審訊及定下審訊日期。《星島》的報道指，這次何俊堯屬平調，但刑事案件排期法官主要做行政工作，毋須親自審案。

....